春秋呢首歌真係好撚屈機

如令你發現為你而活到失敗 令人不安我品性壞
我沒有為你傷春悲秋不配有憾事
若自覺這叫痛苦未免過份容易

最鍾意港樂version

令人成長既一首歌

我都覺得好好聽

但首歌其實講緊咩，係咪講愛一個人，但同佢接觸都冇接觸過
可能1999 因為我都唔係好明首歌

當年聽CD version都只係覺得好聽
D live次次都起晒雞皮

會心痛到唔忍心聽

其實隻歌用字都算好淺白
鍾意一個人 借醉同佢表白 但俾人拒絕
跟住其實自己什麼都不是 唔好將呢個人同呢件事放大 但當然個心都係耿耿於懷
（好似係咁解讀）

係講同個女仔本身算係friend,有一晚借醉同佢表白
跟住俾佢拒絕咗(因為本身有男朋友)
但係個女仔仲係對主角一如既往咁友善,仲用啲好曖昧嘅字眼同佢講嘢(臭閪擺明想收兵 )
令主角覺得好痛苦
同埋覺得咁表白會令個女仔不安,所以好內疚,唔知點繼續面對佢
但係最慘係至少要見面上萬次

簡單啲嚟講係一首兵歌

我沒有運氣放大自私的失意

至少要見面上萬次

同意

連做兵嘅機會都無

Top 5

笑忘書
老了十歲
Blessing
春秋
不吐不快

清楚晒

我都好like呢首

港樂version最尾嗰段strings好正
歌詞真係好正

ok, on9歌

同我二年前嘅情況一模一樣
不過係借節日唔係借醉
同班同學黎 中4到中6

四首一樣 除左Blessing

我最鍾意"軒動心絃"版本

酷愛 passion 2014果個編曲都走火入魔
超鐘意

毒撚的悲歌....

攝返d利是先
可能攝太歲就係咁解

虐心playlist

1. 塵埃落定
2. 追風箏的孩子
3. 春秋(港樂version)

次次聽完都起碼sad半日

可能攝太歲就係咁解

我咁排
笑忙書
春秋
餘震
無能為力

有聲

咩意思？

呢個version 正呀
我為呢個version 買左隻live碟
前排都有條女冇直拒絕又冇一齊又keep住好曖昧，而家諗返好彩我決絕咁走，唔係既話而家都日日痛緊

春秋果個version正到呢 軒仔唱live仲正過cd

春秋 遙吻 都好中意

軒仔

nonononono 最後嗰part係 我地要見上萬次 我地嘅關係先至會變得有意義
點解叫春秋都係因為春秋係紀錄戰國時期嘅大事
而佢地嗰種好朋友嘅請誼根本就唔算得上係啲咩 唔會被寫入春秋
不停強調呢個關係好微不足道

你搵返佢2010live首春秋出黎聽下

春秋只轉載要事

呢個version係我覺得最好聽既version

認同

總算見到有巴打正確解讀

嘩！明曬！！

呢個先係解釋

上次conceet聽到喊

林夕

To1溫馨提示
To2塵埃落定
To3襯

覺得最正係第一句，一聽就比佢吸引住
那夜誰將酒喝掉 因此我講得多了

不停強調呢個關係好微不足道
聽完首歌 我個處世態度就變左咁

次次都聽到喊

張敬軒真係好撚屈機

見到有人亂解然後話係兵歌真係

「至少要見面上萬次」都可以解錯

Agger

對唔住
我中文差

依首自己點聽都唔覺係兵歌 但係最尾個句個解讀

夕爺

如果愛你欠意義 這眼淚無從安置

連落淚既機會都無

港樂版個演奏先正
起哂雞皮

春秋
無能為力
老了十歲
塵埃落定
靈魂相認

排名不分先後

由no. eleven已經覺得個詞好正但無plug無人知 去到live突然個個當兵歌 由滄海遺珠變到公廁咁

好正

我覺得襯都好正

張敬軒真係好撚正阿

張敬軒真係無得輸

我都好鍾意首歌既意思 但總有朋友錯誤解讀

咁都唔兵歌 ？
我沒權終止見面 只因你友善依然
仍用接近甜蜜那種字眼通電

個女仔仲keep住揾佢又曖昧

後面d歌詞個男既不停矮化自己
講到自己同個女仔好似冇乜經歷，自己冇乜資格去傷心啊去乜咁
其實好在意

咁講又好似係喎 一直都話微不足道 但係又好似搵緊藉口咁

通常做兵歌都會將做兵係因為個女仔收兵好衰 自己因為咁 覺得好委屈

但春秋呢首歌係再進一層 我唔係做兵咁簡單 我係連愛你都講唔上 如果連愛都談唔上 有咩資格委屈

首先 真係愛一個人 點會要借酒先告白呢

跟著仲有頭髮未染霜呢一句 愛你都未去到白髮 算咩野愛

真正兩個人相愛 應該轟烈到可以寫入春秋 我對你既愛 連痛苦都稱唔上

去到最尾個句 想心酸還可以 想心底留根刺
至少要見面上萬次

心酸可以 要講到自己係一個受害者 要見到一萬次先有資格

每次聽都覺得心up 張敬軒live唱得好到肉 想講最鍾意就係呢首歌

學到嘢

其實仲有好多好勁既位 抽多一句黎講

[如令你發現為你而活到失敗
令人不安 我品性壞]

正常只睇呢一句 會覺得係一個反諷句 但其實諗深一層 人地唔鍾意你 你就扮弱者 扮傷心 希望可以呃下關心 本身就係一件 [品性壞]既事 所以呢句其實係自嘲

兵歌唔係問題呀 不過突然間濫曬咁姐

啱 無啦啦因為人地傷心 只會嚇親人 等人地內疚/想避開

天呀終於有人陪我認真分析呢首歌嘅詞

巴打你欠大志喎

太沒意思

真心好正
之前成日loop

Top 5 ：
春秋
老了十歲
酷愛
我的天
只是太愛你

其實諗真啲都應該唔係咁鍾意佢
反正佢又唔會鍾意我
我算得係啲咩

總之成首歌都係個男仔瘋狂自嘲
我沒有被你改寫一生怎配有心事
個男仔一方面想係咁叫苦話自己好慘，一方面又覺得自己有咩資格係度喊苦喊忽

主觀咁覺得自己既遭遇係幾咁悲慘，自己失戀對自己黎講當然係好大件事，好似世界末日咁

但另一方面客觀咁睇，又會覺得自己既遭遇，同女神既關係根本就微不足道 「若自覺這叫痛苦未免過份容易」「怎配有心事」

果種好辛苦又覺得自己根本冇資格辛苦既矛盾

不配有憾事

塵埃落定 算唔算最唔出名嘅主打歌？

好少聽有人提

仲唔係兵歌
最多唔係兵歌咁簡單

My name

2014live最正

雖然話就話派過台，但係只係用黎攝時間
可以當係Side Track黎睇

見到頭一兩個巴打解錯首歌有啲失望
好彩見到之後有巴打識解

斷點
只是太愛你
酷愛 2014版 唱到入心
櫻花樹下

軒仔近年進步好大 但個時間唔啱 喺廣東歌壇開始息微先上緊 如果早10幾年肯定做左天王

睇完個post
終於明明地首歌

Live 真係好正
講起而家都要去聽返次先

你知唔知兵係點形成

正解

留名

最鐘意既一首歌

佢同柏宇
網上好多人like 但始終做唔到天王
(雖然佢兩個都唔多志在

一開始「因此我講得多了 然後你搖著我手拒絕我」先唔講男方都覺得自己冇乜機會 ，女方直接拒絕咗佢都叫兵歌

到後面嗰句「更沒有道理在這日你得到真愛製造恨意」我覺得女方一直都單身，只不過男方唔啱佢，到佢今日終於搵到佢嘅真愛。成件事最多咪叫俾人friend zone

根本成首歌冇講過女方係到收兵，又冇講男方為女方做過咩點做兵

個人覺得係男嘅鐘意女嘅，但同時亦都知道自己冇同佢經歷過啲咩嘢，根本未發展到戀愛階段。唔理係有心定無意嘅表白啦，總之衰咗之後理性上知道自己同女方冇經過啲咩，段感情根本微不足道，唔應該因為咁而傷心；感性上又一直走唔出黎耿耿於懷，表達兩者之間嘅矛盾同痛苦

兵歌係指為女神無條件付出一切
舉個例子
六天-比比鳥

作詞：Fiona Fung 作曲：歐陽業俊
六天 日本 為你 準備
故裝 神秘 讓你 有個驚喜
你竟 難忘他抱著你 北海道雪紛飛
可笑是我仍為你妒忌
你說聖誕 尚有他於沙灘
唱唱聖詩不簡單
最凍那晚 幸有他雙手整晚為你蓋好被單

＊從來沒我份 犧牲當做例行 我慣了傷心
我不過是個人 都會難堪 不想充當他替身
這情敵太狠
拋開你 但仍能勾起你的興奮
我努力迎合你 只配做犧牲品
引爆藥引

你笑笑說 在最初識他不夠膽幻想 可高攀
偶爾會讚頌他 好得不可以忘記 怎麼會散?

從來沒我份 犧牲當做例行 我慣了傷心
我不過是個人 都會難堪 不想充當他替身
這情敵太狠
拋開你 但仍能勾起你的興奮
我努力迎合你 只配做犧牲品
引爆藥引

為何無論去到那裡 他也掛在你嘴
能否搞清楚 這個眼前人是我
你會動情麼?

情人沒我份 苦等這眼前人 賜與我身份
有減卻沒有增 得五十分 怎麼可充當冠軍
這情敵太狠
只想將他擊退 洗清你的心癮
痛極亦捱下去 等你為他超生 與我熱吻
或者 候補 做到 比天 更好
才可 令你 替我上訴

呢種就係兵歌啦

春秋好明顯係個男仔借醉表白，衰左。女方無乜改變，但男仔覺得扮無野好痛苦 ，不斷係思緒中掙扎。

聽呢啲一定對張敬軒有啲特定品味

得張敬軒先唱到種感覺出嚟

港樂版vs2010live版
大家會揀邊個
個人覺得計埋配樂既話港樂完爆2010

agger

巴打你個名都滲透咗啲玄機

其實軒仔既歌入面我最鍾意既係夜宴 其次春秋

一開始啲鋼琴

冇記錯係當年佢啱啱過英皇之後環球出精選嗰陣hea派
所以冇宣傳冇乜人識

無錯.......所以大家唔好諗佢會唱Live啦

14年

而家只係希望有生之年聽到塵埃落定同不吐不快live

自己唱比自己聽

不吐不快有唱過 但唔係CD version
反而酩酊天使冇

想聽現場 酩酊天使應該唔會有機會唱了

唯一可以挑戰陳奕迅, 近年只係得張敬軒一個

但唔知點解佢好似總係未到癲峰 ...
定係佢根本唔想去到癲峰

朋友你悄悄遠去化作遠方的天使 仍間歇聽見你舊名字

攝太歲版本 loop左幾百次

點解要爭
學佢唱一大堆濫情k歌？
E神出道有自己特色
之後幾年唱k歌
到後期先擺脫到
基仔又係咁

港樂version 係最正
聽到起雞皮

呢啲識貨

我鍾意2010 live，個感情演繹最到位，唱到入聽眾個心入面

有無用春秋做user name嘅巴絲打係到揮個手，歌詞都得，你地聽咗幾多次？

我諗自己都有成千次，深夜一個人聽攝太歲version簡直係一流嘅自虐

每次聽完都會好sad

張敬軒八年死忠
春秋真係攝太歲版最好聽
用「表錯情」理三個字可以最簡單咁解釋
推介你地聽一首新既番唱歌

你救哪一個（英皇打錯字-》你救哪一位）
故事講述第三者同正室同時跌落水，最後第三者收番自己既愛去成全佢地
聽完真係仲傷心，因為第三者冇名冇份

理首歌唔好亂唱

個句「凝望木枱裂紋 藏著逝去的蚊」晒咗首歌

襯
就算係兵歌，一味被人攝時間，利用。

雖然username唔係用春秋歌詞
但有一排真係loop到過千次 (iTunes有record)

攝太歲version真係一流自虐 特別係軒仔嘆氣嗰下

我沒有為你傷春悲秋不配有憾事

我係你生命中咩都唔係

原本我都唔明隻歌
但當我經歷過同樣嘅事之後
我就明左
講中哂

夕爺寫嘅歌詞呢首都好屈

呢首歌真係因為佢朋友死咗而創作

btw, 夜宴都好聽

[i]鐘意咗個人，但呢個人同我地位好唔同，距離都好遠。
想話比佢知自己好鐘意佢，但連呢樣都做唔到。
聽到呢首歌嘅時候真係講中哂。

// 我沒有為你傷春悲秋不配有憾事
你沒有共我踏過萬里不夠劇情延續故事
頭髮未染霜 著涼亦錯在我幼稚 應快活像個天使

有沒有運氣再扮弱者玩失意
有沒有道理為你落髮必須得到世人同意
心灰得極可恥 心傷得無新意
那一線眼淚 欠大志 太沒意思
若自覺這叫痛苦未免過份容易

我沒有被你改寫一生怎配有心事
我沒有被你害過恨過寫成情史 變廢紙
春秋只轉載要事 如果愛你欠意義
這眼淚 無從安置

我沒有運氣放大自私的失意
更沒有道理在這日你得到真愛製造恨意
想心酸 還可以
想心底 留根刺
至少要見面上萬次 //

真係講中哂我嘅感覺。
可能我呢世都無可能同佢會有任何關係，但我始終都希望會有成真嘅一日。

詞同曲都配合既果種悲傷

五首一樣

Blessing係全盛時期先唱到，依家既軒仔最少要降一度

聽live聽到扯旗

晚打，你肯定無去睇live

巴打

現在中埸休息二十分鐘

由am pm開始聽佢買佢碟 , 佢係帶計劃既， 但好似成日實行唔到出黎 , 成日話作歌創作 , 都唔知去左邊

以前高登post有條走數list 前排kkbox訪問俾咗佢睇

唱K必唱!
唱比D有類似遭遇既FD聽會特別大聲

係唔撚係都話係兵歌
首首都係兵歌 屌你老母

唔係用做user name
但有段時間 只係聽呢一首歌 loop咗成個月
同埋一直用呢首歌做鈴聲

呢個ver最正

拎呢首歌邊部份做聆聲

如果佢唔係咁奶共同埋成日打殘體字
真係完美

即使分開不必仰天長嘯 畢竟當初分享過你歡笑
將記憶燃燒 初戀的風景有過不少

巴打坐左幾耐

你就真係坐咗幾耐喇 菲律賓單嘢無睇佢ig咩

中二做ringtone用到而家